【普及粵曲粵劇文化】香港辦全球首粵曲考級試，英國學府簽發證書，2018年12月開考

香港辦全球首粵曲考級試 英國學府簽發證書 12月開考 (17:15)

圖1之1 - 香港粵劇學者協會與英國倫敦音樂學院簽訂合同，將合辦全球首個「粵曲考級試」。（王丹麟攝）

現時香港未有與粵曲相關考核，而香港粵劇學者協會與英國倫敦音樂學院簽訂合同，將合辦全球首個「粵曲考級試」。是次考核試將由英國倫敦音樂學院審核及簽發成績證書，並獲英國資歷及課程評審局（Qfqual）認可。

學者協會與學院今簽訂合同，協會主席湛黎淑貞表示，現時沒有正規粵劇考試，而是次考核經學院授權，並由協會的考級委員會負責試題大綱設計、曲目挑選、評估方法及考官聘任等級。考核會在香港進行，一年分冬夏兩季考核期，而確實考期會提早5個月公布，年齡不限。首次考試將於今年12月開始。

考級試包含粵曲不同演繹方式，並要求考生分析考試曲目。粵劇考級試分為8級，考核共分4部分，包括演唱、對話、視唱及聽辨口試。當中，演唱部分由考官選取指定曲目片段，要求考生演唱，而有關部分比重最多，佔考核評分八成。至於評分標準，則包括演唱技巧及粵曲知識等。

考核完結後，考生可在6至8星期內，獲取由考官撰寫的評分報告，及由英國西倫敦大學審核和簽發的成績證書。

轉自明報新聞網

==

全球首個「粵曲考級試」 英國倫敦音樂學院認可
由 John - 2018-07-26 20:35

香港粵劇學者協會與英國倫敦音樂學院將合辦全球首個「粵曲考級試」，考核試分為8級，並由英國倫敦音樂學院審核及簽發成績證書，獲英國資歷及課程評審局（Qfqual）認可。

香港粵劇學者協會主席湛黎淑貞表示，考核經英國倫敦音樂學院授權，並由協會的考級委員會負責試題大綱設計、評估方法、考官聘任等。考核會在香港進行，並分冬夏兩季考核期，於5個月前公布日子。首次考試將於今年12月開始，投考人年齡不限。

粵劇考核共分4部份，包括演唱、對話、視唱及聽辨口試。當中由考官選取指定曲目片段，要求考生演唱，有關部分比重最多，佔考核評分八成。考生可在6至8星期內獲取由考官撰寫的評分報告，並由英國西倫敦大學審核和簽發的成績證書。

對呢啲普及粵曲粵劇文化嘅工作，我自己的確係好支持輝哥、羅氏伉儷、湛太、李奇峰先生等人嘅努力

支持
廣東話／廣州話都需要一個水平測試

A1-C2
要拎到C1先可以移居香港
兼且要考殖民地史

lm連登仔個個都C2

汪牙蛆去考會唔會肥佬？

G持
我覺得考點樣行路重要啲

學左粵曲對唱歌有冇幫助？

阿姐都學過唱大戲

祟洋媚外
堂堂粵曲居然要靠英國保護

標準化已經係好事，想做一種考級制度出嚟

中國人唔識評番粵曲?
定係驚有 收錢就pass 呢個情況出現

有無睇內文呀

香港粵劇學者協會主席湛黎淑貞表示，考核經英國倫敦音樂學院授權，並由協會的考級委員會負責試題大綱設計、評估方法、考官聘任等。

同埋輝哥係做首席考官

CC台班人連一次大戲都唔睇晌度拎呢D野黎打飛機

粤劇同歌舞技有啲似
點解歌舞技受歡迎咁多?

有西用